%表題   MATH1下位基本数学処理ライブラリリファレンスマニュアル
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/11 塩谷雅人
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%  \Dchapter{IFALIB : 整数の欠損値処理付最大最小}
\Dchapterhead
\label{ifalib}


\section{概要}

  1つの整数型配列に対して, 1つの整数値が決まるような作用をもつ関数パッケージ.
  以下では総称名を示す.
  たとえば{\tt IMAX}に対しては, ほかに{\tt IMAX0}, {\tt IMAX1}
  という名前の関数も存在する.
  {\tt IMAX0}は欠損値処理をおこなわない;
  {\tt IMAX1}は欠損値処理をおこなう.
  {\tt IMAX}は内部変数{\tt 'LMISS'}が{\tt .TRUE.}なら欠損値処理をおこなう;
  {\tt .FALSE.}なら欠損値処理をおこなわない(初期値は{\tt .FALSE.}).
  また欠損値処理をおこなうときの欠損値は,
  内部変数{\tt 'IMISS'}で決まる(初期値は999).
  (詳しくは\ref{syslib.sub.glpget}節参照)

\section{関数のリスト}

  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt IMAX(IX,N,JX)} & 最大値を求める. \\
    {\tt IMIN(IX,N,JX)} & 最小値を求める. \\
    {\tt ISUM(IX,N,JX)} & 総和を求める.
  \end{tabular}

\section{関数の説明}

  \subsection{IMAX/IMIN/ISUM}
  \label{ifalib.sub.imax}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          最大値/最小値/総和をもとめる.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt IMAX(IX,N,JX)}\\
          {\tt IMIN(IX,N,JX)}\\
          {\tt ISUM(IX,N,JX)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt IX}  & {\tt (I(*))}  & 処理する整数型配列. \\
            {\tt N}   & {\tt (I)}     & 処理する配列要素の個数. \\
            {\tt JX}  & {\tt (I)}     & 処理する配列要素の間隔. \\
            {\tt IMAX}& {\tt (I)}     & 最大値を与える関数値. \\
            {\tt IMIN}& {\tt (I)}     & 最小値を与える関数値. \\
            {\tt ISUM}& {\tt (I)}     & 総和を与える関数値.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
